物理撚召喚:弓箭可否射穿防暴裝

無知一問。

冇人知你支弓咩磅數
冇人知你隻手拉到幾多
冇人知你要射幾遠

愛因斯坦都答你唔到

唔知件野性能好難知
但頭盔應該無可能
衫睇邊隻，速龍講唔定得

而十樓既水仙花可能仲有用，頭盔唔穿但打擊力都可以直入人體,古時破甲都係用鎚

挽弓300斤

用諸葛連弩就得

之前見到理大d人弓片裝到調轉方向都照射
先學好基本弓箭知識再講physics啦

視乎箭嘅mass、速度、箭幾尖幾硬。始終唔係古時打仗用嘅，一般中頭盜/護臂護脛難啲穿

力夠大鼻屎都打得穿

你俾啲scenario出嚟，邊d穿到邊d穿唔到

有太多因素可以影響 把弓幾磅 箭頭穿刺力 射距
但我覺得現代防具以防彈為設計無理由擋唔到箭

應該難D 你睇台灣個youtuber 之前有玩

可以睇下 唔完全一樣 但類似

如果30米
應該30磅都穿撚晒

100米 就可能要奧運級數接近60磅
但哩種磅數都冇乜香港射手拉到

不如知道果d答一個穿到既方法。

防暴盾唔太可能用弓打穿

諸葛連弩唔落毒連冇殺傷力
垃圾嚟
仲廢過弓

純學術討論咋。大家知道都千其唔好咁做。

直射就緊係無力啦。如果由10樓落地拉60磅又如何。

好似以前守城咁。弓箭緊係由城上高射落地啦

諸葛連弩係靠連射, 單發威力仲虧過你徒手扔鏢

呢條片有由30磅去到155磅嘅測試

巿面搵到既弓 無想像中咁勁
不過射啲無防具既老弱婦孺都有殺傷力既

10樓射落地既重力加速好少架咋
我當你初速40m/s, 10樓先得30m高, 重力帶嚟既加速效果相當少
反而你好難瞄準

以前打仗點解凱甲都射得穿既?

你條問題根本就唔係問題

射穿重甲係弩 同弓都唔同level

我估
30磅射30米防暴盾應該會穿，會穿盾但卡住左係盾到
但30米對方一跑過黎都捉到你，自殺咁滯

防暴盾唔係用黎擋子彈，只係特別硬既膠。

學術討論
警察嘅防具好勁㗎 想知係咪可以抵擋暴徒攻擊

唔練過就一定收皮
香港可以射得遠又大力 應該好少

齊射

弩可以去到400磅 應該成個人都射得穿

但提提大家弩係香港係被視為真槍

只要速度夠快，滴水都可以穿甲
唯快不破 ＯＫ？

古代弓箭都緊過佢
宋代既神臂弓，床弩

宋代神臂弓射得穿喎

會唔會啊

唔係睇J數咩

濕潤既鼻屎有流體壓力

拉力超過6kg就犯法

我就唔信打得穿囉 鼻屎喎

吸氣都犯緊法

唔好意思 借個位推行動po
除夕夜 築人鏈
1月1 街度見
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

唔得
起碼要用"老"

唔好忘記強大的西斯帝國就係死於一班teddy bear的弓箭下

你見三國殺距離得1就知啦

可以 睇箭頭 打獵用既箭頭 成隻狗射穿都得

可以曲射

其實弓真係有用咩？

宜家唔會再打守城

一個咁難掌握嘅武器

中唔中 夠唔夠遠 都好難講

仲要講埋穿透就更難

同埋會俾藉口啲狗攞正牌開實彈

整彈弓發射器 用氣球裝顏色水 屎水 尿
破左防 之後用玩具弓箭都射得入
唔破防就持續傷害@@ 一間生野就好笑

唔係陣地 你點帶出去
用完唔帶走？ 太近佢會開實彈

依家仲講俾狗攞正牌開實彈既一定係傻西/五毛

除非真係單次突襲 殺狗

呢d都係之後既事啦。第1步要諗破防先

盾應該難d , 其他都得
利申：45磅recurve

我緊係唔係叫大家犯法。。

其實係講緊 弓箭本身既磅數 射程 用咩箭

popo見到人拉弓就headshot 咗啦 佢地連 physics 都唔識架

睇幾遠啦 要換箭頭
點都射得入身體

利申: 44磅反曲

50磅以上+真箭頭應該輕鬆破。

連弩出名廢

鼻屎 又易散 又輕
鬼得

弓箭唔洗登記 點都唔會犯法

要吊射先大殺傷力

打機個陣
搽d極辣既辣油係箭頭
射入肉都幾和味

個盾難啲囉

我都有睇佢個channel,

用到特別箭頭加70磅弓先得

啊世界第一都係48lbs draw weight
點睇

複合弓先得 但複合弓好似當槍械
同埋弓既距離好短

2焦耳既槍射唔射得穿件防暴衣？

無距離無角度無子彈型號一樣答唔到

唔同，防彈盾係鐵，防暴盔甲塑膠pc

參考參考吓

咁不如用現代機學整個水車式巨投

同大驚，以所愛良弓贈之

神臂弓咪即係重弩

F=ma

Where m=1g, max speed v<= 3*10^8 m/s

總結:弓箭幾大力都打唔穿鼻屎

流言終結者唔知邊一集有播過

史實諸葛弩係一種床弩黎，唔係單兵兵器，無實物同詳細資料留底
只係有記載話講一弩十矢俱發，唔知指一次連射十箭定同時射出十箭

呢個post 有一班人有組織咁膠化

有無用？

不解釋...

殺！殺！殺！殺！殺！

我唔係指弓箭本身無用

而係指你用到弓箭嘅話 一係陣地 一係守城

兩者都唔鼓勵咁做

快閃 流水式嘅行動 用弓箭嘅作用我覺得唔大

除非有連登仔可以用到好似羅賓漢 hawkeye咁

連儂牆嘅重要性 大家係唔係真係知道？對家就嚟贏啦

唔好意思借一借位

幫手推

大家推翻啲行動post 好冇 唔好將呢度淪為香討

假嫁，唔好比古裝劇呃到，去YouTube 打 crossbow vs plate armor 5米 350磅十字弓都打唔入盔甲

主要原因係古代冇錢買到每人全身甲
即使係最前線 亦都係半身為主
更遑論關節位嘅保護性 裝備遠遠冇狗隻咁精良

我答到，2J既槍香港大把人有，罐頂力零距離都唔會穿

人數夠多做彈幕好可觀架，槍係直線，箭係可以下墜

Youtube大把片 自己睇

30 lbs 用 field tip 10米都肯定射唔入防暴盾

利申 外國打獵撚

之前咪POST過片 連盾都射得穿

磅數同draw length夠高 field tips已經夠做

認真答，真係難d
最多係接唔實支箭然後反射落狗到

利申 49lbs recurve

google Hunting Arrowhead

Olympic shooters 每日要起碼要射300+箭做target practice呀 磅數大係會對箭嘅穩定性有好處但太大而一日拉咁多次對佢地身體會好傷
佢地唔係要殺人 佢地要嘅係consistency因為講緊嘅係瞄一個70m外橙咁大嘅target
我地宜家討論嘅同打獵嘅archery相似d
Brady turned pro之前佢都係獵人黎 係因為射比賽先降磅數

有無用過 Hunting Arrowhead呀 49lbs recurve?

比你射低一件，下次人地就用槍射你。

找個世界第一比

防暴用透明嗰隻應該無咁勁？

老實講broadheads個design係攞黎切開肌肉同骨 上面嘅刀片其實比你想像中脆弱 如果riot shield係用polycarbonate黎整起碼上百lbs先射得穿 可以睇下上面ching條片做reference

有冇弓箭學會,
想學射箭, 嗱, 我講運動, 唔係用黎射狗

防彈衣都穿到

用打獵式複合弓100磅80%let off不是夢

Btw冇學返咁上吓時間
俾把20磅既反曲弓
或者30磅65%let off既複合弓你
你都喺唔會拉得開或者中

唔當
喺香港都喺計運動器材

ak距離得1 收翻埋

諸葛連弩好弱

打仗foot soldier 那有甲
貴族都唔係個個板甲
板甲都睇料同厚度同形狀掛
鏈甲，鱗甲就應該易穿

利申打緊AOE DE

喉嚨係弱點

仲用弓箭？
連登仔平均一拳五百磅

宋代無板甲
最勁都係去到扎甲+護心鏡

我以前玩傳統弓，英式長弓，韓弓，清弓都用過，用開45至60磅弓
以我自己經歷黎講，一定要用compound bow先穿到盾

呢隻甲好屈機

用座地式長弓

拎出場難，離場難
除非你一次掉一把，你仲要諗轉位問題
URBAN 地形又唔太岩用
好多問題

poly班友果日弓片安錯，然後睇落係20lb片，心諗你都係唔好浪費時間啦

冇60lb 80-90% let off compound bow都唔會有咩用

其實箭既貫穿傷害係好弱

個人覺得
掉野都唔夠力/掉正係自己面前，會唔會練好體能先?

對唔披甲目標好有效，不過狗有甲姐

以前係皮多

好似好科學咁wor條片

有人test左
e種頭唔得 好似係
點都好千奇唔好

有高爆藥就大把野玩啦

弩弓可以

上youtube 有製作教學